% 年度 2001
% 出題 0046 三重大学
% 検索キーワード  複素数平面
% 科目 数Ｂ

\documentclass[fleqn]{jarticle}
\usepackage{emath}
\usepackage[debug]{emathAe}

\begin{document}
\begin{caprm}
$z$を0でない複素数とする。1の表す複素数平面上の点を$P_1$とし，
複素数$1+z+z^2+\cdots+z^{n-1}$ ($n=2$, 3, 4, $\cdots$)の表す点を$P_n$とする。
\begin{enumerate}[(1)]
  \item $z=1+i$のとき，点$P_9$を表す複素数の実部および虚部を求めよ。
  \item $P_5$が複素数平面の原点に重なるような$z$をすべて求め，極形式で記せ。
  \item (2)で求めた各$z$について，角度\kaku*{P_nP_{n+1}P_{n+2}}および
    線分$P_nP_{n+1}$の長さを求め，さらに$P_1$, $P_2$, $P_3$, $P_4$, $\cdots$
    を順に結んだときにできる複素数平面上の図形の概形をかけ。
\end{enumerate}
\end{caprm}
\end{document}
